{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093890",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원산도리"
    },
    "text": "元山島里\\n\n忠清南道保寧市烏川面には、かつて高蘭島または高万島と呼ばれる地域がありましたが、後に多くの島が統合され、元山島里と呼ばれるようになりました。この地域では、高麗時代の25代忠烈王の時に、大寺城のチェ·ヘ父子が詩を作り、人物や風習を歌ったとされています。自然村としては、軍官島、トトゥモリ、沙倉、仙村、外竹島、チンマル、プサリなどがあります。軍官島はプサリの北側に位置する島で、かつては水軍節道営の入口であり、門を守る軍官のような岩があったことからその名がつけられました。トトゥモリは、元山島の東南端に位置する村で、地形が豚の頭や機織りのドトゥマリの形に似ていることからその名がつけられました。沙倉は、かつて穀物3500石以上を保管していた穀倉があった村で、そのことに由来しています。仙村は元山島里で最も重要な村であり、元山島の交通の要所となっていたことからその名が付けられました。外竹島は仙村の北側に位置する島で、元山島から離れた外島のことを指します。その名は、島に多くの竹が生えていたことに由来しています。チンマルは、かつて元山別荘があり、この地域が鎮圧されたことからその名が付けられました。最後に、プサリは村の前にたくさんの身を結んで魚を釣ったことからその名がつけられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "元山島里はどこに位置していますか？",
            "answer": "元山島里は忠清南道保寧市烏川面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "なぜ元山島里はかつて高蘭島または高万島と呼ばれていたのですか？",
            "answer": "元山島里はかつて高蘭島または高万島と呼ばれていましたが、後に多くの島が統合され、元山島里と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "元山島里にはどのような自然村がありますか？",
            "answer": "元山島里には軍官島、トトゥモリ、沙倉、仙村、外竹島、チンマル、プサリなどの自然村があります。"
        },
        {
            "question": "軍官島とはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "軍官島はプサリの北側に位置する島で、かつては水軍節道営の入口であり、門を守る軍官のような岩があったことからその名がつけられました。"
        },
        {
            "question": "トトゥモリという村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "トトゥモリは、元山島の東南端に位置する村で、地形が豚の頭や機織りのドトゥマリの形に似ていることからその名がつけられました。"
        },
        {
            "question": "沙倉という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "沙倉は、かつて穀物3500石以上を保管していた穀倉があった村で、そのことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "仙村という村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "仙村は元山島里で最も重要な村であり、元山島の交通の要所となっていたことからその名が付けられました。"
        },
        {
            "question": "外竹島という島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "外竹島は仙村の北側に位置する島で、元山島から離れた外島のことを指します。その名は、島に多くの竹が生えていたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "チンマルという場所の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "チンマルは、かつて元山別荘があり、この地域が鎮圧されたことからその名が付けられました。"
        },
        {
            "question": "プサリという場所の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "プサリは村の前にたくさんの身を結んで魚を釣ったことからその名がつけられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 400,
        "QA": 512
    }
}